奏完國歌有球迷大叫「We Are Hong Kong」更有球迷高呼收皮及「×你老母」

旺角場港足戰巴林
球迷再噓國歌 舉中指 擰轉身 拒起立

【本報訊】特區政府即將就《國歌法》展開立法程序，法例正式實施前，旺角大球場昨晚上演港隊迎戰巴林的國際足球友誼賽。大批撐港隊的球迷身穿紅色波衫入場觀戰，球賽開始前，現場奏起中國國歌，隨即噓聲四起。不少球迷安坐看台上未有肅立，部份人更轉身背向球場，甚至並舉起中指。國歌奏完，馬上有人大叫「收皮」及「×你老母」，高呼「We Are Hong Kong」。賽事則以0:2完場，港足落敗。

全國人大常委會上周六通過將內地《國歌法》納入《基本法》附件三，足總昨晚於旺角大球場舉行港隊迎戰巴林的國際足球友誼賽，今次賽事更是《國歌法》爭議後首場足球賽事，球迷如何對待國歌成為焦點。
昨晚的友賽場面熱鬧，有近2,500人入場。大批撐港隊的球迷提早一小時抵達為港隊打氣，當中以球迷區打氣團氣氛最熱烈，他們身穿紅色波衫，更準備「Die for Hong Kong」、「獅子山精神」等巨型標語。
賽事於晚上八時開始，賽前按例奏起兩國國歌。現場先播巴林國歌，播放結束後獲球迷鼓掌。但當中國國歌奏起時即噓聲四起，不少香港主場球迷以各種方式宣示不滿，包括舉中指、轉身背向球場、在坐位上看手機等。

唱《足球小將》鼓勵港隊

未待國歌奏唱完結，打氣團已經擊鼓，當音樂結束，球迷已急不及待大叫「We Are Hong Kong」，更有球迷高呼收皮及「×你老母」。球迷區氛圍再度變得振奮，球迷不停大叫口號、以及唱《足球小將》名曲鼓勵綠茵場上的港隊球員。賽事期間，香港主場球迷落力打氣，令現場一面倒支持港隊，大會更一度要「開咪」呼籲看台保持冷靜。龔先生是「波台黐線佬」的打氣團成員，他指自己以往未曾試過噓國歌，但早前香港對老撾球賽，曾在播國歌時背向球場，認為是一種表態，「係人之常情」。他指對《國歌法》納入基本法表示失望，批評內地「要用一條法律強迫人做啲嘢」。
支持港隊逾10年的資深球迷關先生指立法無意義，「冇用㗎喎，好簡單你想我哋（球迷）唔噓，咁咪唔好播（國歌）囉……你可以播香港人認可嘅歌，你播《獅子山下》都得㗎！」球場奏起國歌時他選擇不站立，也會背向國旗。他又稱，香港對中國賽事的國足海報事件引起本地球迷反感，令噓國歌延續至今，他認為是港人向北京政府或港府表示不滿的行為。

足總：會加派場地人員應對

足總副主席貝鈞奇賽後指，再有噓國歌情況是意料中事，認為噓聲和參與人數都下跌，由於今場是友誼賽，影響未必太大，估計港隊下星期的正式賽事，會再有噓國歌情況，足總會加派場地人員應對。一直積極附和政府訂立《國歌法》的經民聯議員梁美芬批評，噓國歌是自私行為，又指組織球賽單位已有作出呼籲，但仍出現噓國歌情況，認為可考慮循民事途徑向有關人士追討損失。她更聲言，持續噓國歌的行為，只會「傷害」本港立法空間，中央對《國歌法》實施時不設追溯期的態度「或會有變化」。
公民黨法律界議員郭榮鏗則指，絕對不認同噓國歌，但認為為《國歌法》立法時，應作公眾諮詢，並要處理如何執法的問題，包括會否引起重大警民衝突。他指政府已稱國歌法不會有追溯期，因為香港並沒有刑事的追溯期。
<蘋果>

郭榮鏗

之前世盃外係咁

支那：中～國加油
香港：屌～你老母

波台痴線佬

算唔算觸犯國歌法？

關你撚事咩五毛

881晴朗班撚樣係咁亂鳩咁打比喻
話乜鳩如果有個日本人，有個巴林人黎球場噓中國國歌，係好無體育精神

都on撚9，我地又唔係噓對面國歌
噓一首人地屈俾我地既都唔撚得？

咁又關cc台咩事呀

屌對面隊都唔得

一樣罰錢

國歌法 根本係掩耳盜鈴
自己呃自己

佢地唔明白係有幾討厭一個國家先有咁既行為
見到自己既地方呢廿年完全無進步
比中國慢慢慢慢侵害
完全睇唔到希望
出自內心既反抗
出自內心既憎恨
點會唔噓你老母呀？

英超場場都由開波屌到完場喎

講緊播兩國國歌時

有無入場 掛住係cc台捉5毛

英國同蘇格蘭咪又係互噓

十卜ching

其實合理
因為果首係他國國歌
噓他國國歌真係好冇體育精神

應該無犯支那國歌法？

> 乘你老母?

ha ha ha

又係波台做實事
cc台繼續連登建國